\vspace{2em}
\section*{\centering Eidesstattliche Erklärung}
\markboth{Eidesstattliche Erklärung}{Eidesstattliche Erklärung}
\addcontentsline{toc}{section}{Eidesstattliche Erklärung}
\vspace{3em}
Ich erkläre, dass das Thema dieser Arbeit nicht identisch ist mit dem Thema einer von mir bereits für eine andere Prüfung eingereichte Arbeit.\\
Ich erkläre weiterhin, dass ich die Arbeit nicht bereits an einer anderen Hochschule zur Erlangung eines akademischen Grades eingereicht habe.\\\\
Ich versichere, dass ich die Arbeit selbstständig verfasst und keine anderen als die angegebenen Quellen benutzt habe. Die Stellen der Arbeit, die anderen Werken dem Wortlaut oder dem Sinn nach entnommen sind, habe ich unter Angabe der Quellen der Entlehnung kenntlich gemacht. Dies gilt sinngemäß auch für gelieferte Zeichnungen, Skizzen, bildliche Darstellungen und dergleichen.\\ \\ \\ \\

\begin{center}
    \begin{tabular}{lp{2em}l}
        \hspace{6cm}   && \hspace{6cm} \\\cline{1-1}\cline{3-3}
        Datum     && Pascal Diering
    \end{tabular}
\end{center}